---
author: 三層梳妝檯
title: 老年人日記
date: 2023-05-06 00:00:00
layout: post
depth: 1
lang: zh-Hant
category: diary_of_the_elderly
toc: 1
---

#### By 三層梳妝檯

---

### 一

棄天帝被騙了。 

棄天帝今年已經四十二歲，歲月似乎沒有在他的臉上留下過多的痕跡，他的臉依然漂亮，身材依然很好，這一點在他的鄰居羅睺身上也有體現，直到蒼出現之前，棄天帝每天的消遣還是跟羅睺玩桌遊。 　　 　　

羅睺是個電子設備白癡，黃泉打的那些遊戲他搞不清楚也不感興趣，公司的事務已經全權交給君曼睩負責，他每天待在大house裏無所事事，除了澆花就是澆花，曼睩種的花終於要被淹死的時候黃泉趕到了，他把一大包桌遊塞給羅睺，示意他去隔壁禍害棄天帝。 　　 　　

對於羅睺的到來棄天帝還是歡迎的，畢竟他前幾年在道境中了埋伏受了重傷，修養到現在還是沒好完，只能把手頭的事情交給伏嬰師負責。朱武這兩年也收心了，棄天帝便安心的擱小別墅養傷，每天被羅睺拽出去下棋玩桌遊，倆老頭一起曬曬太陽釣釣魚，小日子過得充實且無聊。

某個風和日麗的上午，棄天帝出門釣魚，羅睺被黃泉拽去做推拿保養沒有來，他只能一個人去了。街道前幾年翻新過，鋪了新的地磚擺了許多花壇，整潔且開闊，棄天帝踱步過這條被自己炸過的街道，拐彎向河邊走去。 　　 　　

這是一條人很少的小路，按理說在這個時間段不會有人，今天風有點大，棄天帝帶了墨鏡，頭部呈45°仰頭走路，誓要走出一個虎虎生風。走着走着感覺腳下被什麼東西咯了一下，棄天帝聽到玻璃碎裂的聲音，還有隨後響起的一聲壓抑的慘叫。他低頭看地，又擡頭看人，只見一個約莫二十歲的青年剛從地上起身，眯着眼睛望向他這邊。淺色的頭髮、質樸的打扮，還有那張透出一股文藝的朦朧的臉蛋。棄天帝呆愣在原地，完全忘記腳下還踩着東西，直到青年走上前來纔回神。 　　 　　

聽着青年用不太熟的魔界語說話，棄天帝才反應過來自己踩碎了人家的眼鏡。他挪開腳，眼鏡的屍體暴露出來，青年臉上閃過欲哭無淚的表情，又很快壓了下去。棄天帝有點尷尬，他鬼使神差的摘下自己的墨鏡遞給青年，青年噗呲笑了，說自己是高度近視，要墨鏡沒用的。棄天帝再次尷尬，他把墨鏡收回眼鏡盒，拽住青年的胳膊說:“我賠你個眼鏡吧，剛好隔壁街有個眼鏡店”。青年也不推脫，握住棄天帝的手靠了過來:“那就麻煩叔叔了，我看不清路，得扶着你過馬路了。” 　　 　　

“叔叔”這個詞讓棄天帝哽了一下，他用空着的那隻手摸了摸自己的臉，今天早上他還做了全套護膚，看上去絕對不像一個大叔。他心裏有點鬱悶，心想配完眼鏡後一定要讓青年好好欣賞下自己的臉，看看這小子還叫不叫大叔。 　　 　　

等待的間隙，青年和棄天帝交談了很多，青年叫蒼，老家是道境的，來異度魔界這邊讀美術學院，剛搬過來不久，本來打算趁着上午陽光好出來熟悉地形，結果今天風大，沙子進了眼睛，蒼摘了眼鏡揉眼，卻不小心把眼鏡掉了出去，然後就被走路不看道兒的棄天帝一腳踩壞了。 　　 　

棄天帝自認素質不高也沒什麼愛心，但卻鬼使神差的沒有扔下這個高度近視的大學生直接走掉。棄天帝盯着蒼，蒼的頭髮留到肩頭，穿着一身普通的襯衣，外邊套了件米色的外套，棄天帝又觀察了下，襯衣還是個假兩件。蒼正在試眼鏡框，黑色的鏡框一帶，文藝青年的味兒一下就上來了。看的棄天帝心裏癢癢，蒼似乎感受到打量他的視線，笑了下，如同春風拂過棄天帝老年的心臟，讓棄天帝彷彿回到了他不存在的文藝青年時光。 　　 　　

眼鏡配好了，但是最快也得兩天才能出來，兩人出了眼鏡店，蒼自然的摟住棄天帝的胳膊:“叔叔你能送我回家嗎？我住在前邊的小區，不太遠”。棄天帝感覺到一些懷疑，蒼居然和自己住一個小區，真有這麼巧的事兒？這小子不會是個臥底吧。 　　

沒錯，棄天帝是個黑道，不過他五年前就不幹什麼非法的事情了，一來是無聊，二來是前幾年傷的確實有點重，歇了一年後那股懶勁兒上來了，棄天帝就直接躺了。加之被羅睺傳染，行動和愛好愈發向刻板印象中的老年人靠攏。 　　 　　

棄天帝扶着蒼進了小區，除了別人的血和自家的貓，棄天帝還沒感受過其他熱乎的東西挨着自己的感覺，蒼身上傳來一點淡淡的中藥味道，握着自己胳膊的手骨節分明，卻也透露出一點年輕人的柔軟。棄天帝覺得蒼應該會彈鋼琴，這麼漂亮的手不彈鋼琴很可惜。 　　 　　

把蒼送到了家門口，棄天帝轉身離開，蒼拉住他，露出一個柔和的微笑，溫和道:“明天見”。從此棄天帝多了一個文藝小鄰居，而羅睺失去了一個釣魚老搭子。

<br/>

### 二

棄天帝在廚房淘米，他一邊把米放進電壓力鍋，一邊想着羅睺說過的什麼三十而立、四十不惑、五十而知天命。他今年四十二，已經到了不管做什麼都要抓緊的年紀了。 　　

上個月他還跟伏嬰師吐槽羅睺老牛吃嫩草：黃泉才二十五，跟羅睺認識還是因爲兩家有仇。黃泉瞪個小眼兒來打羅睺，把房子玻璃都撞碎了三。結果羅睺一下子來勁兒了，老腰不疼老眼也不花了，上去就拽着人家談哲學，最後把黃泉氣跑了，臨走還丟下一句神經病滾啊。 　　 　　

米飯蒸好了，電壓力鍋開始放氣，蒼今天要來吃飯。棄天帝昨天撈上來的帝王蟹此刻正服帖的躺在鍋裏，安靜的散發出陣陣香味。棄天帝摘掉圍裙，像個花孔雀似的開始打扮，他翻出自己那套定做的魔界傳統服飾，什麼大金鍊子綠松石都往身上招呼，腦袋上還別了個小翅膀。 　　

飯上桌，棄天帝在椅子上坐定，擱一週之前，他絕對想不到自己會給一個小年輕做紅燒帝王蟹。他有點理解羅睺了，反正自己沒什麼道德素質，雖然蒼今年才十九，但棄天帝還是堅定了要拱這顆嫩蔥的想法。 　　

桌子被棄天帝擺在了後院，前門沒有關，蒼按了下門鈴直接進來了。只見風輕雲淡天朗氣清，棄天帝穿着一身華麗麗的黑袍子猶如一尊大觀音般坐在那裏，大金鍊子反射出陣陣聖光。蒼感覺眼瞎了一下，心想大熱天穿這麼厚真不熱啊，裏邊不會套了防彈衣吧，難道已經發現自己了？ 　　

蒼兜裏揣了把極薄的小刀，他不動聲色的攏了下外套，坐到椅子上。棄天帝介紹了他的拿手菜，蒼看看鹹香撲鼻的帝王蟹，又看看正在剝螃蟹的棄天帝，噗呲笑了。蒼是真心的，前黑道大哥棄天帝認真剝螃蟹的場景實在有點荒誕，而且還穿的這麼正式這麼土豪。 　　

棄天帝不知道蒼的心思，只見蒼這麼一笑，他感覺心臟猛的撲騰了一下，恨不得長了翅膀飛出去，擱蒼臉上狠啄一口。 　　

吃完飯蒼留下來洗碗。任務進行的很順利，棄天帝某種程度上是個二貨，自己只要接着扮演清澈愚蠢的大學生就行，蒼在心裏默默給棄天帝貼標籤。但棄天帝剛纔看自己的眼神……也許得做好色誘的準備了。 　　

蒼刷完最後一個碗，心裏開始盤算怎麼讓素還真給自己加薪。

<br/>

### 三

伏嬰師不喜歡老闆的這個新鄰居，他把蒼的資料遞給老闆，心想天上掉的餡餅雖然香，但很有可能砸死人啊！ 　　

但棄天帝堅信蒼不是臥底，他的身份沒查出來什麼問題，而且臉很好看。伏嬰師還想再說點什麼，被棄天帝揮揮袖子打斷了。棄天帝背上釣魚竿跨着大步離去，風裏飄來一句:蒼作業那麼多，哪兒有時間調查我。 　　

伏嬰師已經不想吐槽老闆的邏輯，棄天帝和朱武一個比一個不好搞，他裹了裹自己的小被子，回去折磨朱武了。上個月老闆還抓着他吐槽羅睺，現在卻跟羅睺一樣被花花世界迷了眼，公司藥丸啊。伏嬰師回到辦公室，襲滅天來正抱着平板看劇，平板裏有個皇后打扮的人正拽着一個老嬤嬤說話。 　　

皇后:“誰會去喜歡上一個刺客呢？還把這個刺客留在自己身邊，這不是瘋了嗎？” 　　

伏嬰師心裏冷笑了下，這不是羅睺和黃泉嗎，遂即又想到自己的老闆，伏嬰師笑不出來了。 　　 　　

棄天帝坐在海邊釣魚，羅睺在旁邊坐着曬太陽。蒼學的是設計類專業，作業比他和羅睺的年齡加起來還多。上週蒼剛結了一門課，做完最後一張作業時眼睛熬的比朱武那頭紅毛還紅，棄天帝假裝在校門口偶遇蒼，美滋滋的把人摟了送回家。 　　

感受着手下年輕人的軀幹，棄天帝美的心裏直哼哼，把蒼送回家裏，蒼放下電腦就睜着眼睛睡着了。棄天帝一邊感嘆現在的學業壓力大，一邊把人從沙發上抱去臥室。他爲數不多的素質突然出現，除了蒼的臉竟然哪兒都沒摸，臨走還給蒼做了飯。 　　

自己多是一個可靠的男人啊，棄天帝心想。他穿着蒼那件印着倉鼠的紫色圍裙，手上炒着魔界的特色菜，他動情的烹飪着，彷彿要把自己的豐富閱歷和成熟思想都做進這一鍋菜裏。菜出鍋，棄天帝找了個大鍋蓋兒蓋上，香氣被圈在鍋蓋裏，似乎準備着在開蓋時給蒼來那麼一下，把他擊倒在地。 　　

這不得迷死你，棄天帝心想。

<br/>

### 四

也許是那鍋包含着老棄の愛的特色菜打動了蒼，蒼在結課之後邀請棄天帝來家吃飯，還頗爲正式的送了手寫信過來。信用蠟封着口，蠟上是個小黑貓的圖案，棄天帝被萌的天花亂墜，邪笑的聲音讓朱武起了一身雞皮疙瘩。 　　

“表弟，老頭真的瘋了！”朱武在電話裏驚嚎。 　　 　　

當然，一切都是棄天帝視角的幻覺，蒼請他過來吃飯是爲了在他身上噴特製的誘導劑，這是慕少艾爲了任務特意研發的新產品。專門用來吸引實驗室培育的蝴蝶。棄天帝手裏有份很重要的資料，素還真找了好幾年也沒找到具體位置，最後纔出此下策讓蒼過來臥底。 　　 　　

蒼知道素還真是個坑貨，但沒想到這麼坑，也許是經費都給慕少艾做研究了，素還真沒在魔界安排人接應，蒼真的得自己做作業。一時間蒼不知道任務和作業哪個更多一些，只感覺都看不到盡頭，幸好來之前把軟件都學了學，跟素還真要了臺高配的電腦，否則蒼直接不用做任務了，每門課的作業都足以給蒼逼命的刺激。 　　 　　

下輩子不學設計了，蒼心想，心裏又罵了一輪素還真。做完作業關上電腦，蒼伸了個懶腰，拾掇了下桌面，背上包出門買菜了。 　　 　　

週六的早上，棄天帝拎着螃蟹和果酒準時來到蒼的小屋。蒼正在後院殺雞，他穿着倉鼠圍裙，一手捉着雞脖子一手拿刀，只見蒼把雞按在地上，精準的切開脖子，又迅速拿了一個大碗接血。 　　 　　

異度魔界不吃雞血鴨血這一類東西，因此蒼殺雞還接血這件事給棄天帝帶來了莫大的震撼，只見蒼手法熟練的連殺三隻，血接了滿滿一碗，他背對着棄天帝，只留下一個殘暴的秀美背影。蒼拿起碗轉身，終於看到已經呆滯的棄天帝。蒼端着那一大盆血，臉上還是那副淡淡的表情，這個畫面挺詭異的，至少棄天帝這麼認爲。蒼平時情緒很淡，雖然面上是柔軟的，但棄天帝感覺自己始終沒有觸及蒼的內心。 　　 　　

蒼一手拿刀一手端血的往廚房走去，衝棄天帝露出一個微笑，招呼他先去屋裏喝茶。 　　 　　

棄天帝滿腦子都是蒼殺雞的畫面，連吃了啥都記不清了。他帶了點果酒過來想讓蒼嚐嚐，誰知道蒼酒量這麼差，喝了一口就往下倒，棄天帝趕忙接住他。蒼一把摟住棄天帝的腰，腦袋靠在棄天帝胸前，棄天帝大氣兒不敢喘，扶着蒼往沙發那邊挪。蒼突然大力的把棄天帝摁在了沙發上，他趴在棄天帝身上，眼神迷濛雙頰發紅，盯着棄天帝看了半分鐘，然後兩眼一閉就睡着了。 　　 　　

蒼的吐息落在棄天帝的脖子上，潮溼溫熱，棄天帝感覺心在撲騰撲騰的跳，他翻了個身，把蒼摟在懷裏，又把自己撂在沙發邊上的外套拿過來蓋住蒼。他帶酒過來其實有點那個意思，但是蒼真撲過來的時候還是嚇了他一跳。自己什麼時候這麼感性了，果然是嫩蔥害人啊。棄天帝想着，一邊把蒼摟緊了。 　　 　　

天都黑了蒼才悠悠轉醒，他沒戴眼鏡啥都看不清，一伸手就摸到了棄天帝的屁股。蒼匆忙起身，又因爲頭暈倒了回去，準確的砸在了棄天帝臉上，兩人目光相接，嘴脣碰到了一起。 　　 　　

棄天帝早就醒了，蒼壓的他半邊身子發麻，見蒼有點要醒來的跡象，棄天帝把摟在蒼腰上的手鬆開。蒼暈乎乎的樣子讓棄天帝感到很新奇，還沒欣賞夠就被砸了。棄天帝感覺嘴角一疼，估計是磕出血了，他下意識伸出舌頭去舔，感覺蒼壓着自己的身體明顯一僵，似乎從剛纔的迷迷惑惑中清醒過來。 　　 　　

現在黑燈瞎火，蒼又沒戴眼鏡，棄天帝色心大起，手伸進蒼的衣服裏亂摸，然後……他摸到了好幾塊腹肌。棄天帝心中一頓，手上卻是片刻也不停，一手輕攏住蒼的後脖頸，一手繼續去捏蒼的側腰，不覺伸手至大腿處，只覺蒼猛的顫抖，下身竟有些溫熱的粘溼，棄天帝有點壞心思的問到:你夢見什麼了？蒼搖搖頭，靠着棄天帝的臉騰起火一樣的熱度，棄天帝手上用力，聽得蒼細微的顫抖聲音傳出，片刻後嘴脣輕輕貼了上來，在棄天帝嘴角颳了一下。棄天帝素知蒼已將身體與了自己，今便如此，亦不爲越禮，遂和蒼偷試一番。 　　 　　

蒼身上那條褲子是商場打折買的，棄天帝老早就看它不順眼了，蒼家裏應該挺有錢，租房子很捨得，其他地方卻很節儉。棄天帝跟蒼搞完以後，那條打折的褲子已經皺皺巴巴不成樣子，蜷曲在地板上。蒼裹着棄天帝的外套去開燈，看見那條可憐的褲子，蒼臉上又是一紅，掛着棄天帝的外套就跑進了臥室，自此棄天帝視蒼更比別個不同，蒼待棄天帝也更爲盡心，暫且別無話說。 　　 　　

（換頭了一段紅樓夢）

<br/>

### 五

蒼是喝酒上臉的類型，這倒是方便了他執行任務，魔界的酒比道境的勁兒大，蒼抿了一口就往下倒，然後成功把棄天帝摁在了沙發上，他手心沾了一點誘導劑，全部都蹭到棄天帝的襯衣上了。不過後邊發生的事確實超出了他的預計，但是形式所迫，蒼還是配合棄天帝演了一遍賈寶玉初試雲雨情，然後成功拿到了棄天帝最常穿的那套大風衣，就是可惜了自己的褲子。 　　

蒼掰開一瓶誘導劑，塗到棄天帝的風衣上。也許是覺得自己臉皮薄，棄天帝昨天也沒留下，把沙發收拾完就走了，賢惠的讓蒼不適應。蒼把誘導劑瓶子和廢料收到書包裏，明天有人來接頭，他得去學校處理這些東西了。棄天帝也許不在意，但他那個祕書很麻煩，蒼之前還看到他翻自己家垃圾桶。 　　

來接頭的是金鎏影，他僞裝成參觀的遊客在教學樓亂轉悠，預定的地點是期中作業的展覽區，金鎏影看着花哨的作業沒看路，一頭撞上了蒼。 　　

蒼套了件淡紫色的短袖外套，手裏拎了個小蛋糕盒，完全是一幅大學生的做派，臉上掛着關心的表情，他向金鎏影伸手:您沒事吧。 　　

金鎏影雖然有心理準備，但也差點被嚇死。蒼打扮成這樣太嚇人了，尤其是那個擔心的表情。金鎏影感覺心臟撲騰撲騰的，蒼還在沉浸式扮演大學生，把手機的蛋糕盒塞給他，說自己有事着急走，這盒蛋糕就當撞到人的賠償了，說完就匆匆跑路了。 　　

金鎏影把蛋糕盒拿回去，裏邊放着誘導劑的空瓶和廢料，他一邊處理廢料一遍跟紫荊衣通話，說到蒼那副無辜大學生德行的時候又被嚇了一跳，紫荊衣在屏幕那頭笑的肚子疼。

<br/>

### 六

棄天帝近日心情舒爽，連帶着身子也爽利了。他感受到戀愛的滋潤，天天都去接蒼放學。不過蒼沒什麼空跟他約會，而且有空了也總是往外跑。棄天帝悶悶的想着，他打算徹底金盆洗手，以後去做水產養殖賣螃蟹好了。 　　

時光飛逝，轉眼到了萬聖節，蒼顯得很高興，道境不怎麼過萬聖節，魔界這邊倒是搞的很盛大，棄天帝還是穿着那身黑袍子，只是首飾戴的更多了。羅睺也穿了件大黑袍子出來，戴了個綠假髮，臉也全抹黑了，蒼聽到黃泉罵罵咧咧的聲音:真是煤堆長草！堂堂羅睺品味這麼差。 　　

棄天帝本來就白，袍子把他的臉色襯托的更白了，他跟羅睺走在一起，活像兩團黑霧席捲人間，留下一片腥風血雨。蒼搞了件道士服，據說是老家那邊寄來的，穿上之後活脫脫一個仙風道骨的得道高人，棄天帝看的眼都直了。 　　

蒼和棄天帝熬了個大夜，羅睺凌晨就被黃泉拽回去睡覺了。蒼喝了點酒，跟棄天帝拉拉扯扯的回了家，棄天帝剛把頭上的小翅膀摘下來，蒼就摁着他上了牀，扯了條袖帶把棄天帝的手綁上了。 　　

棄天帝也喝了點酒，暈乎乎的被蒼綁了，只記得蒼按着他搞了一個多小時，棄天帝早上醒來的時候非常腰疼，他細細回想昨夜，有點銷魂有點意外，沒想到蒼真的喝醉了之後這麼狂野，不過他是個成熟的人了，讓小年輕搞一回也沒啥。 　　

蒼搞完之後趴在他身上喘氣，從牀邊掏了個盒子出來，盒子裏有個銀戒指，蒼把戒指套到棄天帝手上，給棄天帝感動的不行，雖然戒指上沒有鑽，但這是蒼送的戒指啊！難怪蒼前一陣子總是消失，原來是去打工攢錢買戒指了。 　　

棄天帝慢慢回想起昨天的事，看了看手上的戒指，開始哈哈哈哈的邪笑，蒼不在被窩裏，估計是去做飯了，棄天帝慢悠悠的穿衣服，開始等着他的早飯。 　　

棄天帝沒等到早飯，卻等到了伏嬰師的電話，他的辦公室被炸了。 　　

棄天帝扶着隱隱作痛的老腰趕到時現場已經一片混亂，棄天帝在火海里看到一個熟悉的背影，是蒼。蒼沒戴眼睛，單手拎着一個小型保險櫃。蒼回頭看了一眼棄天帝，從二樓跳下去，消失不見了。

<br/>

### 七

蒼從此帶着棄天帝的那份資料人間蒸發，棄天帝按着手上的戒指，心裏火兒騰騰的。憤怒的情緒席捲了他，他把戒指扔到地上，又撿起來，捂着老腰氣沖沖的回去了。 　　 　　

蒼的房子裏沒留下什麼線索，棄天帝把屋子翻了一圈也沒找到有用的東西，他氣的簡直想變成魔龍嗷嗷叫。 　　 　　

羅睺剛醒，黃泉正按着他卸妝。 　　

“黃泉，隔壁好吵，老棄被甩了？” 　　

“擦你的臉！” 　　 　　

再次見到蒼已經是三年後了，棄天帝已經四十五歲，伏嬰師查到了蒼所屬的組織，策反了一個成員，蒼在執行任務的時候被棄天帝抓住，關到了據點裏。 　　 　　

蒼右手被鎖住，臉上淡淡的沒什麼表情。棄天帝想過殺了蒼，但他下不去手。蒼比之前長高了不少，臉已經脫去了少年人的青澀，變得俊美溫潤，頭髮也留到及腰的長度。 　　 　　

棄天帝心中有千言萬語，到了嘴邊卻變成一句:你謊報了多少年齡。 　　

蒼淡淡道，不多，少報了兩歲。 　　 　　

棄天帝又沒話說了，他感覺過去的情愛與時光終究是錯付了，氣着氣着他就捏着蒼的臉咬了上去，他現在就要化身魔龍，把蒼給吃了。 　　 　　

他想過抓到蒼的場景，他要狠狠折磨蒼的肉身和心靈，但是真抓到了，他又開始猶豫了，尤其對着蒼這張雲淡風輕的臉，他感覺自己的憤怒又被水撲息了。 　　 　　

棄天帝吻上蒼的嘴脣，把蒼吻的幾乎窒息，棄天帝自己也要窒息了，蒼的頭髮好像海草一般纏上來，糊了棄天帝一臉，噼裏啪啦的起了靜電。然後他感覺嘴上一麻，手上也麻，伸進蒼衣服裏的手滑了下來。蒼推開棄天帝起身，斯文的理了理衣服，單手把鎖着自己的鏈子掰斷了。 　　 　　

棄天帝:…… 　　 　　

他腦海裏冒出襲滅天來放的電視劇: 　　

“一個心死的人哪兒能去誘惑別人。” 　　

“那不見得，你的心死了，你的嘴巴沒死，你還會強吻別人，可怕的很！” 　　 　　

雖然和現在的情況有點出入，而且是他強吻的蒼，但他萬萬沒想到蒼會在嘴巴上抹麻醉，難道蒼篤定了自己會去吻他嗎？還是說蒼打算像之前一樣誘惑自己呢？ 　　 　　

棄天帝艱難的爬起來，蒼已經打開窗戶跑了。棄天帝靠着牆站起來，掏出手機聯繫伏嬰師。下一次他肯定會抓到蒼的。


<br/>

### 番外

棄天帝又一次抓到了蒼。 　 

吸取了上次的教訓，他這次先把蒼扔進了浴室好好搓了一遍，他有點急躁，蒼嗆了一大口水。 　 

“你洗蘿蔔呢。”蒼咳了下。 　 

“哼。”棄天帝撅着嘴，手上動作卻輕了。 　 

這次他找到的比較快，只花了一年。蒼今年二十五，他四十六，這種貓捉老鼠的遊戲又能持續到什麼時候呢？棄天帝一邊扒掉蒼的上衣一邊想，爲了防止蒼逃跑，他提前給蒼打了一點麻醉，又把蒼的兩隻手都綁住。麻醉是棄天帝特意找來的，價格昂貴，但是對心臟沒有負擔。 　 　　

棄天帝扒掉蒼的褲子，一隻手去捏蒼的小腿。蒼估計得有一米八了，年輕人長個兒就是快啊。棄天帝一邊感嘆一邊把蒼剝了個赤條條。可以看出，蒼鍛鍊的非常好，棄天帝突然覺得就算蒼不殺自己，也能把自己熬死。他這麼年輕，輕輕鬆鬆活個七十歲，那時候自己估計早就進棺材了。 　　

棄天帝越想越心裏越悶，反正熬不過蒼，不如趁現在多玩幾次，蒼年輕，多搞搞也不會壞。棄天帝一邊想着一邊把蒼拎出浴缸，裹了塊浴巾就扔牀上了。蒼還麻着，只能任由棄天帝在自己身上咬出一塊塊牙印，棄天帝吻住蒼的嘴脣，手指順着未擦乾的水進入了蒼的身體，上邊還戴着蒼送他的銀戒指。 　　

蒼皺了下眉毛，然後安靜的任棄天帝折騰。棄天帝心裏悶，他都有點懷疑蒼養胃了。之前在沙發上做也是，蒼似乎缺少這方面的感覺，一直都很安靜，不過那會兒多少還會幹巴巴的喊兩聲，現在簡直就跟啞巴了一樣！ 　　

棄天帝加重了手上的力度，一邊去掐蒼腰上的癢癢肉，終於聽到蒼泄出來一點聲音。棄天帝頓時猶如天雷勾動地火，轟隆隆的按着蒼搞了一個小時。 　　

事畢，棄天帝抱着蒼鑽進被子裏，憤懣的看着蒼，瞪了半天后閉上眼，過了下又睜開。蒼盯着他翻了個白眼，把頭扭過去不看他。 　　

“你剛纔衝我翻白眼，蒼。” 　　

“你看錯了。” 　　

棄天帝把蒼摟的很緊，他這幾年徹底金盆洗手了，水產養殖生意做的不錯，於公於私蒼都沒有殺他的立場。他也不想去考慮麻醉什麼時候失效，他只想多抱着蒼待一會兒，雖然明天早上蒼肯定會再次消失，不過再抓回來就好了。 　　

棄天帝做了夢，夢到他死了，葬禮上蒼來獻花，把那枚銀戒指一起放進了棺材裏，然後衝自己翻了個白眼。 　　

棄天帝猛的睜眼，陽光正好，窗外的樹影透過窗簾搖晃着。他摸摸被窩，是涼的。 棄天帝慢慢起身給自己倒了杯水，用手掌搓了搓臉，卻發現手指上的戒指不見了。
